---
title: "FAQ-CN"
slug: "faq-cn"
hidden: true
createdAt: "2019-03-28T07:45:04.047Z"
updatedAt: "2019-11-15T06:43:21.810Z"
---
[block:api-header]
{
  "title": "新手指南"
}
[/block]
**Q: 怎样将助记词导入唯链雷神钱包？**

A: 将助记词导入钱包，你需要
  * 打开唯链雷神钱包
  * 选择“我的”选项，并且在下个页面点击“管理钱包”
  * 选择“导入钱包”
  * 选择“助记词”并输入 
  * 输入钱包名以及密码
  * 点击“导入钱包”

**Q: 如何将keystore导入唯链雷神钱包**

A: 将Keystore文件导入钱包，你需要：
  * 打开唯链雷神钱包
  * 选择“我的”选项，并且在下个页面点击“管理钱包”
  * 点击“开始导入”
  * 选择“Keystore”选项，使用keystore 文件或使用二维码导入
  * 输入钱包名以及密码
  * 点击“导入钱包”

**Q: 如何将观察钱包绑定到唯链雷神钱包**

A: 将观察钱包导入唯链雷神钱包
  * 打开唯链雷神钱包
  * 选择“我的”选项，并且在下个页面点击“管理钱包”
  * 选择“导入钱包”
  * 选择“观察钱包”
  * 扫码或输入雷神钱包地址
  * 输入钱包地址
  * 点击“导入钱包”

[block:api-header]
{
  "title": "交易"
}
[/block]
**Q: 转入雷神钱包的通证没有在钱包里显示，我该怎么办？**

A: 大多数情况下，发送到你的雷神钱包地址的通证会自动出现在“资产”选项中。然而，这可能需要一些时间。如果几个小时后，您仍然没有看到转入的通证，请在[vechainstats](https://vechainstats.com/)上输入您的雷神钱包公共地址来查询。

**Q: 我该如何转移资产？**

A: 转到“资产”桌面，并参考以下步骤：
  * 如果你想转移VTHO， 点击对应的钱包
  * 如果你想要转移VET或其他的通证，点击你想转移的通证选项并且选择“转账”
  * 将你想转移的钱包地址输入“收款人地址”或用二维码框扫描
  * 输入你想交易的通证数量 
  * 点击“下一步，并且确认支付请求
  * 输入钱包密码，并且点击确认则交易生成

**Q:如何进行节点交易？**

A: 详情请参考以下链接https://medium.com/@vechainofficial/vechainthor-node-tokenization-and-mobile-wallet-update-d8f535d86edd


**Q:错误的将VEN/ERC20转到了唯链雷神钱包，该如何恢复我的通证？**

A: 您可以通过以下步骤来恢复：
* 导出唯链雷神钱包的keystore
* 将keystore导入你的以太坊钱包
* 如果导入成功，您的唯链雷神钱包即在以太坊钱包恢复成功，显示相应的VEN

**Q: 将VET 发到不支持VET的钱包，我该如何恢复？**

A:  对应你的实际情况请参考以下步骤:
情景 A，如果您将VET打入以太坊平台的在线钱包 
现在有个办法可能可以恢复您的钱包，但不能保证一定成功。具体操作步骤如下：
* 从以太坊钱包导出以太坊钱包的keystore;
* 在唯链雷神钱包中导入以太坊钱包地址的Keystore，并输入原以太坊钱包中设置的密码
* 如果导入成功，您的以太坊钱包即在唯链雷神钱包恢复成功，显示相应的VET
 
情景 B    如果你将VET发到Ledger 或Trazor
请提前找到可以支持VET并且也可以导入私钥的钱包，例如 Sync钱包
(下载链接：https://env.vechain.org/）
 * 从以太坊地址的冷钱包中导出private key
 * 将private key导入到支持VET的钱包，你可能会被要求输入private key的密码，这个密码和你在以太坊钱包中设置的密码是同一个
 * 如果导入成功，您的以太坊钱包即在唯链雷神钱包恢复成功，显示相应的VET
  
不幸的是，如果您将VET打入到除以太坊以外的其他公链上将无法恢复

[block:api-header]
{
  "title": "安全 & 私钥"
}
[/block]
**Q: 我忘记了登录密码，该怎么做？**

 A:如果你忘记钱包的登录密码，可点击右下角“忘记密码？”来重新设置密码
 
**Q:我忘记了钱包密码，该怎么做？**

A: 如果你忘记钱包的密码，可以通过导入钱包助记词来重置密码

**Q: 怎样更改登录密码？**

A: 您可以通过到 <我的>-<系统设置>-<修改登录密码>

**Q: 如何保证我的雷神钱包安全?**

A: 雷神钱包可以通过在应用程序上设置登录密码来防止未经授权的交易

**Q: 我该如何保护我的私钥？**

A: 确保钱包安全的小贴士:
  * 确保登录密码和钱包密码安全
  * 确保你的12个助记词正确，并把保存在绝对安全的地方
  * 导出keystore并将其保存在安全的地方，以防丢失您的12个助记词无法恢复钱包

**Q:我丢失了钱包该怎么办？**

A: 您可以用以下任意方式恢复丢失钱包的原始数据:
* 将原始钱包的12个助记词成功的导入到新的钱包，您将能够恢复原始数据
* 将原始钱包的keystore和钱包密码导入到新的钱包，您将能够恢复原始数据

[block:api-header]
{
  "title": ""
}
[/block]